蔡思貝第七次做女主角

新劇《踩過界》今晚就會播出，除了近期爆紅的男主角王浩信受到觸目，同劇的幾位新世代演員同樣充滿話題性。2013年當選港姐亞軍的蔡思貝在短短四年間主演多部劇集，今次已經是她第七次做女主角。

蔡思貝當選港姐後被監製張乾文賞識，很快便有機會演出電視劇《八卦神探》，而且不是客串角色而是女配角，還有感情線。同年，她也成為台慶劇《名門暗戰》的女配角，與蕭正楠發展一段感情，戲份也不少。作為新人而且角色討好，當時觀眾對她的評價是不錯的。

隨後在2015年，她首部擔正做女主角的劇集《衝線》播出，當時無綫對該劇製作甚為重視，特意到台灣取景，也用與一貫膠劇不同的拍攝手法，不少人認為很多台劇風格。但網民就質疑為何蔡思貝剛出道，只拍過兩套劇集而且只是配角，也稱不上真正有演戲經驗卻可以做女一。其幼嫩的演技受到批評，而且觀眾對於她高音刺耳的聲線感到煩厭。

雖然如此，但公司一於不理，在2016年一口氣給三套劇讓蔡思貝做主角，包括《鐵馬戰車》飾演第二女主角貝心柔、《潮流教主》第一女主角張逸寧及《純熟意外》第一女主角殷然。在《潮流教主》她與接近大她20年的陳豪發展感情線，而在《純熟意外》亦與大她27年的吳啟華做假象情侶，後來才揭曉吳啟華是她爸爸。觀眾的反應好壞參半，有人認為她終於收歛不再以煩膠聲線演出，而演技也不過不失，但也有人認為劇情和演員配搭莫名其妙。但公司硬捧蔡思貝，導致網民反感，有人更誓言有她演出的劇集就不看。